\section{Einführung}
Mindestens alle vier Jahre wird in der Bundesrepublik Deutschland (BRD) ein neues Parlament gewählt. Dazu sind die wahlberechtigten Bürginnen und Bürger aufgerufen, in einem Wahllokal oder per Briefwahl zu wählen. Die Wahl wird mit Hilfe von Stimmzetteln durchgeführt. So ist sichergestellt, dass die Wahl \glqq allgemein, frei, unmittelbar, gleich und geheim\grqq\ (Art. 38 Abs. 1 Satz 1 Grundgesetz) ablaufen kann. \\

Durch diese Vorgehensweise müssen die Stimmzettel nach Schließung der Wahllokale manuell ausgezählt werden. Dies ist nicht nur aufwändig, sondern auch zeitintensiv. Um die Bürgerinnen und Bürger nach Schließung der Wahllokale über erste Ergebnisse informieren zu können, müssen die Auszählungen hochgerechnet werden. Das vorläufige amtliche Ergebnis steht meist erst in den Morgenstunden des folgenden Tages bereit. \\

Aus diesem Grund soll ein Wahlinformationssystem entwickelt werden, welches die Stimmzettel in den einzelnen Wahllokalen abgreift und speichert. Somit kann nach Schließung der Wahllokale direkt das amtliche Endergebnis präsentiert werden.\\ 
Dieses System soll im Rahmen der Lehrveranstaltung \glqq Datenbanksysteme\grqq\ entwickelt werden. 